[踩死曱甴] 有市民跪地要求不要開槍被踢 警方稱動作屬自然反應

警方昨晚在荃灣進行驅散行動期間，有市民跪地要求不要開槍，有警員踢向他。

警察公共關係科高級警司余鎧均表示，當時警務人員生命受到嚴重威脅，而她留意到事發時有人在警方擎槍後「在地下有一個動作」，形容警方當時的動作屬「自然反應」。

余鎧均又說，當時很難分清楚該名人士是示威者抑或暴徒，又說有時亦不知道著上背心的人，是否真正記者，強調行動目的是要保障市民及警員自身安全。

被問到有多少人被捕，以及是否有一名12歲少年被捕，她指行動仍在進行，稍後交代被捕人數。

ON9

打狗都係自然反應

所以打狗係啱嘅，自然反應。

示威者/市民所有行動均屬自然反應

好難分係唔係警察

咁無啦啦有狗咬我 我打返佢都係自然反應

Good morning,Sir

「圖」多個內地日文Twitter帳號惡意抹黑示威 並大量宣傳解放軍資訊

開槍就英勇
咁市民放火燒老鼠都係英勇